解構劉細良造神現象，討論佢嘅大台效應

最近好多人都屌人成日吹奏劉生，怕會比呢個泛民背景嘅人築大台

首先要解構下點解佢會成為吹捧對象：
如果你有睇佢channel subscribe或睇直播人數轉變
係由6月開始急升，由幾千升到過萬，升幅最大係7月
點解要有咁多人?當然係因為反送中時局
睇返反送中時局嘅演化，69開始根本冇人諗過有100萬人上街
然後612，冇人預計黑警要動用子彈射人
再到616，200萬人出嚟
即係話，由69到616，有大量從前唔熱衷政事嘅人參與咗反送中運動
當時大部份人仍然相信用對腳走出嚟係可以帶嚟改變
然而，抗爭由71開始轉入另一模式，政府縮，示威者唔再捱黑警打，而係會正面衝擊返黑警，形勢開始走入僵局
然後到18區光復活動，武力衝突已經係無可避免
短短1個月間，抗爭活動由遊行集會變成每星期武力衝突
咁嘅情況之下，勇武手足好肯定堅持會衝，口頭勇武手足都好肯定會做冷氣軍師支持前線，佢地一早預備好接受急劇轉變，唯獨有一大班6月先積極參與，或者冷淡政事已久嘅人，佢地大多係和理非
面對局勢急劇轉變，和理非如果唔抽身就必然就要去接受更多時事評論資訊
你可以想像下，和理非之中邊個時事評論同分析能力最說服到人
當然就係劉生，因為佢做過政府智囊，又長期參與時事評論
如果睇返其他親泛民網台主持，例如吳志森曾志豪，佢地條個人同聯合channel同樣係關注人數急升，證明有好多人要透過呢班時事評論去吸收資訊
咁點解被人吹奏嘅唔係太后同小豪子?好簡單，因為佢地風格係評論當中帶點頭條新聞式嘅嬉笑怒罵，而劉生就真係好斬釘截鐵咁同你分析政府嘅目的意圖，預計佢嘅陰招同時局走勢，而佢嘅預測亦的確幾準，如是者，佢提供嘅分析資訊慢慢就比支持者轉貼嚟連登(同時間連登67月多咗大量會員)，又吸納咗新聽眾，就咁形成一個循環

2.咁佢係咪會築起大台?
我就覺得唔會，無論係連登定係成場運動都唔會
因為佢做唔到
先唔講佢本人都話唔想做唔會做，由成場反送中運動去睇
真正行動嘅由7月開始係前線手足
連登冷氣軍師都指揮唔到前線決定，何況係泛民背景嘅劉細良
再者，連登長久以嚟都極為排斥左膠泛民和理非，就算係今日大和解咗
仍然見到連登仔對泛民和理非人士言論唔係全盤肯定，甚至認為佢仲係鬼
所以，不論係連登或整場運動，憑佢嗰幾萬支持者都不足以指揮到前線，甚至影響到風向，你睇佢叫人727帶防具但唔好衝突就冇成為主軸

3.點樣看待連登轉載佢嘅post
我認為有部份手足始終對泛民背景人士有消除唔到嘅猜疑，但低估咗手足思考能力
學劉細良話齋，要歸邊嘅一早歸晒邊
連登仔嘅光譜早喺佢未被貼上嚟時已經定咗
佢講嘅嘢的確始終堅信和理非，我都聽到反白眼
但係佢嘅分析確實有獨到之處，例如估計到政府會點應
對於佢鼓吹和理非進場嘅部份你可以唔聽唔信輕蔑以對
但係佢點去分析事件，就值得聽一聽學一學
呢個時勢，知多啲會比排斥好，因人廢言其實係件好蠢嘅事

推

推
樓主好野，集思廣益，好過一本通書睇到老
和理非30年一事無成（被人話）勇武派不斷被政府算帳入獄，其實可能兩樣加理才有效果。

其實都係大家拎出黎討論集思廣益
無必要又話人地做神又盛
當俾多個方向各位思考下姐
多一個人點都好過少一個人

唔洗提劉細良
佢講左佢唔係大台
覺得佢建議岩聽就用
唔岩聽就唔好用

但唔好咁易比d卧底分化狗突然帶風向
班仆街去到某段時間就會出黎擦正負評
大家小心

推
認同細良有料
但和理非火候未夠

細良:勇武派 梁天琦係鬼

早排真係有post好吹捧佢，推到100版幾千正評
所以我明白唔信泛民嘅手足點解會有憂慮

連登仔宜加郁啲就話人鬼
好心啦 行出你個社交圈 睇下宜加香港係點先啦
得你一個同班朋友勇武係無用 無一個革命係可以獨行

正解，自行思考自行判斷，提防分化撚

我都覺和理非未走得出自己個frame
永遠都成本—效益
每個都覺得自己最識計

有d事實 可以聽
策略就麻麻了
已經定晒型改唔到

和解咗啦今次佢冇割就清算少陣舊帳

分化狗應該實有
始終佢都係俾黨媒點左名
係俾選中既細路黎

燒山成日都叫人唔好沖，阻人等等，但依然無號召能力
因為唔需要大台，每個人都有獨立思想

討論下啫 冇人當過佢係大台咼呀哥

講緊有唔少手足憂慮佢會變成大台騎劫

幾個月前仲係咁既口吻
起碼佢學森哥道個歉先啦
劉細良而家擺到明想R政府撈

總之泛民左膠為左take over個運動
係會無所不用其極！

燒山燈得濟
但係經此一役好多人獨立思考強咗係真
劉細良都叫人罷工係要去集會搞罷工委員會，結果前線照做嘢睬佢都傻

如果要咁計大把泛民要出嚟跪玻璃
唔係個個都好似吳志森咁敢認自己係錯

心水清呀ching
就快到佢收成期啦

講真到呢一步你信唔信泛民都好
佢地點都唔會take over到
你睇下個難民之父個修訂案其實佢有最終撤回權都比人照屌到開花

梁耀宗成事不足 敗事有餘
利伸：投過俾佢

佢話停叫光復香港時代革命個下真係痴撚線
成場革命最終極既價值就係自由
佢竟然因為777一句而支持自我言論審查
係咪痴撚左線
所以聽呢d評論員講野，一定要留意佢背後代表住咩人既利益

應對被扣港獨帽子既策略

個人認為佢梳理D前因後果係幾好
可以向以前政治冷感既人揭露中共/港共政府既真面目
佢比黨報搞就證明有人怕佢壞事啦
至於行動方面唔夠人認同就唔夠人去做架啦 幾時都話要理性思考

細良本身有幫mmc 做political consultant
唔係等＄洗
又做過貪曾年代中央政策組
你覺得佢仲想入返政府？

Btw 佢都一早講明佢嗰啲係意見同埋分析
大家可以聼完之後再作決定
我諗對各位手足都會有多一個idea before做決定之前

因為和理非思考模式係唔同政權硬撼
而我地思考模式係反駁林鄭老屈，甚至直認

的確有唔少人先入為主，亦即凡劉細良提出方案就必定有人反，但問題唔在於劉細良與否，而在於建議本身，接納與否應該係大家討論之後嘅結果。

所以如果有心share策略，建議大家聽完、總結、思考，再加入自己意見，然後用個人名義討論，否則等同將佢擺上枱，只會分化兩邊意見。

所以要做既野係應該導正輿論
要教育新加入既和理非自己究竟係爭取緊乜野
唔應該因為政權既說法令你自己既立埸退縮，而係應該更加清楚同理直氣壯咁解釋
睇下人地李怡點講啦

我想講既係佢地唔會放棄
只會繼續嘗試
兄弟們不能有半分鬆懈

同埋有d人好鐘意見有人批評劉細良就屌分化撚
但係留意開政治既，都知佢track record實在太差，有野講錯都唔屌得?

我聽左劉細良3 年，佢成日有一句，睇一個人唔係聽佢講咩，係睇佢做咩。
大家自己判斷。

大佬呀 咁都冇理由人地一句撻埋黎就講到明自我閹割架
亂扣帽子又唔係未試過
689話學苑個本民族論如是
天琦青政 陳浩天被dq如是
眾志話自決都DQ埋既 都係扣哂帽子啦
前線根本唔會為左扣唔扣帽去改口號
咁依家憑佢既影響力講埋呢啲說話
令到大家去拗改唔改口號 已經造成視線轉移
去拗呢啲令到運動反哂焦
咁係咪對件事有幫助呢

用唔用「光復香港 時代革命」做口號都好，大家都係基於「好處」同「壞處」去分析，而好處同壞處都唔會好似「分數」咁比到一個實際既數字去比較，所以只能靠每個人自己既感覺或者價值觀去評分，自然每個人都有唔同既分數。

其實細良之所以受歡迎，最主要原因係整個運動係以冇大台嘅情況之下運作緊，佢自己都讚成冇大台，認為係21世紀新嘅抗爭模式。但係冇大台本身有兩個死穴，第一大台可以對各個派別進行協調同埋資源整合，但係大家話唔需要，咁就由得啲資源胡亂咁浪費咗，例子就係啲餐券；第二大台可以為整場運動提供一個理論框架，同埋一個統一嘅運動方向，最明顯嘅例子就係而家大家爭論緊嘅「光復香港，時代革命。」呢個口號，如果有大台的話，一早就可以俾一個新的官方解釋入去就唔會俾林鄭個賤人入到位喇。而現時能夠提出一個比較完整嘅論述就只有細良，雖然佢真係一個左膠嚟，但係喺理論同局勢分析方面佢係比較全面，同埋佢講嘢冇咁八股，一般人都比較容易理解，所以連黨都要抹黑佢，成為一個要打擊嘅目標。

但而家佢廢口號好撚唔岩聽啊

認同
始終香港太多人有權威性人格

push

各有各做 佢一開始就講撚左自己唔係亦唔會搞大台啦

今時今日仲邊有人可以一個人出黎指點江山？
世界變左喇
仲為左邊個想做大台黎浪費時間

我覺得Be Water 既深意唔局限於係前線勇武巴打既前進/撤退，亦可以體現係對於睇法有異既同路人既分析及意見，集思廣益先可以諗出更佳既方向。

我都係聽到自我審查就火滾

勇武有勇武做
我地點做 唔關你班和理非事
唔需要你地勸交、叫停人

同樣地你地和理非點做
你地既事

你班仆街冷氣軍師咪撚再叫停人
各有各做 唔係一個口號

push

個人睇法
既然佢熟悉建制內部嘅運作對局勢嘅理解應該係比較清晰嘅
不過佢嘅建議純屬鳩噏

＂和理非大台＂ 今日佢真係咁講

唔係淨係佢,
仲有乜乜天琦, 全部都係做神拜偶像,

不以人廢言, 亦不以言廢人, 但唔係下下個天琦乜乜乜天琦物物物,
直接講理據, 最多加返source/citation/reference咪得囉

唔要大台!!
支持前線!!
香港自治!!
五大訴求!!
真雙普選!!

agree!!

我地要民主, 唔係要神
細良分柝係唔錯嘅, 要聽
但係佢d 建議唔好跟足

要相信我地各位巴絲嘅集體智慧

我淨係信三一真神嘅耶撚